【股樓大沈判】沈大師︰恒指見萬六 納米樓跌至無底深潭

「高追騰訊供緊樓，問君能有幾多愁？」沈大師劈頭第一句就夭心夭肺，觸碰到小股民近期的痛處。全球股市昨日大屠殺，訊匯證券行政總裁沈振盈其實早已提醒股民，大市今年非常凶險，應揸現金、買黃金保命，海嘯級的跌市已逐漸逼近，如果無聽大師忠告搞到一手蟹貨，真係喊都無謂。
股王騰訊（700），大師去年已開始睇淡，2017年第四季業績他已預測手遊增長會放慢，一直要靠分拆業務頂住條數，令小股民錯覺☭騰訊☭仍有增長空間；而政策因素，大師認為市場是過份樂觀，以為騰訊大企業，國家會視之為大到不能倒，其實大家都睇錯了，「一向最大果個都要落嚟，過去做親中國首富，跟住就好大鑊，呢啲係國家政治敏感的觸覺。」
大師直言用基本分析、估值計算，騰訊股價300元樓下是正路，假如再沒有新的壞消息出現，220元會是騰訊的底，但若再有限制手遊的國策出台，騰訊或要見200元以下了。港股今日曾大跌逾千點，騰訊更連跌十日，單日曾暴跌逾20元，最終收報267元，跌6.77%，距離大師的底仍有17.6%。
恒指經歷今日大跌市之後，由今年33,000點以上大瀉8000點，至昨日的25,266點，跌幅約25%，技術上早已步入熊市。不過，大師早已在今年六月跌穿3萬點時，根據杜氏理論，已確定港股牛轉熊，因為當時50隻藍籌，超過三分一都已跌穿250天線，差不多一半已回到2017年8月26,000點水平的價位，而且大部分都由高位跌了兩成，熊市訊號已現，「香港難睇牛熊，原因只得一個，就係恒指代表性的問題。」
他指港股目前是慢熊，熊一底部時大市會急跌，保守估計由高位跌30%，恒指底部預料會是23,000點，他相信大市在年底前見底；然後就會出現熊二的B浪反彈約六千點，歷時兩至三個月；之後整個熊市的跌幅，他以高位跌五成計，底部就是16,500點，「到時就買得啦！買咗如果未見底，唔怕，低位再買再溝！到時大家就知咩叫現金為王的道理！」
沈大師愈唱愈淡，連樓市都繼續唱淡，他更斷言近三年買樓花的人，到收樓時99%都要輸，他指樓價跌的原因，其一是大陸水緊要賣樓套現，其二低息環境完結，其三是新辣招禁發展商囤積居奇托價，「樓價呢幾年點樣升，之後就點樣跌返囉！」
沈大師預計樓價跌會分三階段，第一波會是內地人買得最多的豪宅，例如西九，第二波就是納米樓入伙前後，第三波就是失業率上升時，連老牌中產屋苑都會跌。他指，藍籌屋苑有實力，最多由高位跌3至4成會見底；內地人的豪宅就海鮮價，有劈多有劈少；至於納米樓，大師只嘆一聲說，可跌至無底深潭。

大師出手暴力救市 有神快拜

大師呢排威到盡wo

大師過左2017年後未輸過
樣樣中到啪啪聲

又燈

沈大師呢排氣勢如虹

700我410入，400忍痛放咗，俾個fd笑我傻仔，佢仲入埋層首期落去

納米樓爆yeah
蝕撚死班仆街發展商
抵撚死啲發展商起狗屋俾人住

2017年我可以比你咁講
但2018年嘅大師變左先知
大師年頭到依家樣樣中
由揸現金到恆指全中

大c

A broken clock is right twice a day.

納米樓根本係炒樓工具，睹錢落注輸左怪邊個

非沈門徒，我知佢講中騰訊，其他都講中

連登話講中，定燈中好難分

in daic we 7s

中咁多 不過冇買聯想 大師陰公

又要買牛

熊市專家

跌市一定係跌啲垃圾樓先，納米樓、屯門樓、天水圍樓....

其實，如果有日納米樓跌到仆街

我可唔可以同一層入兩三間，打通佢變返正常單位？

先唔好講裝修費，當我diy

真唔真。。

大師真係威到盡

昆你有寶咩，佢未婚妻都未知
我老婆反而係我410入屌我接火棒

依家點？

樓又未買得

股海救星